★[HK IT]海關推大數據系統嚴打網上侵權 日掃視2萬條訊息

網上購物及交易等活動是大勢所趨，海關於去年底推出「大數據系統」，專打擊網上侵權案，該系統24小時運作，掃視互聯網上多個平台的公開資料，每日可瀏覽兩萬條訊息，辨識侵權活動，至今已偵破3宗案件，包括2宗涉冒牌貨物及1宗涉「點對點」發放電視節目。該系統仍處試行階段，海關關長鄧以海指，會不斷優化該系統。

Lihkg?

會唔會scan游b photo?

開始變支那啦, 防火長城未完全版

海關 is watching you

推行實名上網

淘寶？

網上購物及交易等活動是大勢所趨，海關於去年底推出「大數據系統」，專打擊網上侵權案，該系統24小時運作，掃視互聯網上多個平台的公開資料，每日可瀏覽兩萬條訊息，辨識侵權活動，至今已偵破3宗案件，包括2宗涉冒牌貨物及1宗涉「點對點」發放電視節目。該系統仍處試行階段，海關關長鄧以海指，會不斷優化該系統。

唔用wechat pay一樣俾人監視

We are watching you!

Now新聞台】香港海關表示去年網上侵權案件輕微增加，已經首次使用大數據系統打擊網上侵權活動。

海關關長鄧以海率領管理層總結過去一年工作，表示去年共偵破916宗侵犯知識產權的案件及拘捕了718人，分別增加百分之8和2。

而網上侵權案件有202宗，輕微增加百分之0.5。涉及實體店利用網上平台售賣侵權物品的案件就有27宗，較前年上升1.7倍。

海關表示，為了提升執法效能，去年底開始使用大數據系統，廿四小時自動瀏覽不同平台，集合海量的公開資訊。每日可分析兩萬條訊息，進行分類、篩選和比較以調查網上侵權活動，已經成功破獲三宗案件。

原來咁操作：

這個新設系統將能24小時全自動運作監察網上不同平台：「一方面針對網上售賣無牌貨品，在不同的網上銷售及社交網平台的海量公開資訊中搜集賣家、銷售貨物的種類、品牌、價錢及潮流用語等數據，並就系統收集所得資料集成數據庫，交由後台分析軟件進行深度分析，偵查出網上熱賣的侵權商品。」

18歲都唔放過

例如潮語：游b

（以下內容 賭神電腦語音）

電腦分析50%係真

50%係假

唔係真就係假

鴨寮街嗰堆xx盒子都未掃